[
{
  "categoria": "Historia",
  "pregunta": "¿Cuál es el animal nacional de Escocia?",
  "respuesta": "Unicornio",
  "incorecta1": "Caballo",
  "incorecta2": "Lobo",
  "incorecta3": "Vaca\r"
},
{
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué país produce más café en el mundo?",
    "respuesta": "Brasil",
    "incorecta1": "Colombia",
    "incorecta2": "Indonesia",
    "incorecta3": "Vietnam\r"
  },
  {
    "categoria": "Entretenimiento",
    "pregunta": "¿En qué serie de La Ley y el Orden es un personaje principal Olivia Benson?",
    "respuesta": "La ley y el orden: Unidad de víctimas especiales",
    "incorecta1": "La Ley y el Orden: Los Ángeles",
    "incorecta2": "La Ley y el Orden: Crímenes",
    "incorecta3": "Ley y orden: Acción crimina\r"
  },
  {
    "categoria": "Entretenimiento",
    "pregunta": "¿Qué autor escribió los libros de Juego de tronos?",
    "respuesta": "George R. R. Martin",
    "incorecta1": "J. R. R. Tolkien",
    "incorecta2": "J. K. Rowling",
    "incorecta3": "C. S. Lewis\r"
  },
  {
    "categoria": "Animales",
    "pregunta": "En Roma, ¿qué animal está protegido por la ley?",
    "respuesta": "Gatos",
    "incorecta1": "Pollo",
    "incorecta2": "Perros",
    "incorecta3": "León\r"
  },
  {
    "categoria": "Animales",
    "pregunta": "¿Qué pájaro es el único que puede volar hacia atrás?",
    "respuesta": "Colibrí",
    "incorecta1": "Loro",
    "incorecta2": "Golondrina",
    "incorecta3": "Garza\r"
  },
  {
    "categoria": "Animales",
    "pregunta": "¿Qué pájaro es el único que puede volar hacia atrás?",
    "respuesta": "Colibrí",
    "incorecta1": "Loro",
    "incorecta2": "Golondrina",
    "incorecta3": "Garza\r"
  },
  {
    "categoria": "Ciencia",
    "pregunta": "¿Qué desastre natural se mide con escala de Richter?",
    "respuesta": "Terremotos",
    "incorecta1": "Tornados",
    "incorecta2": "Inundaciones",
    "incorecta3": "Huracanes\r"
  },
  {
    "categoria": "Ciencia",
    "pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
    "respuesta": "Mercurio",
    "incorecta1": "Marte",
    "incorecta2": "Tierra",
    "incorecta3": "Venus\r"
  },
  {
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Cuánto duró la Guerra de los Cien Años?",
    "respuesta": "116 años",
    "incorecta1": "100 años",
    "incorecta2": "50 años",
    "incorecta3": "101 años\r"
  }
]